以後應該集資而唔係眾籌

眾籌嘅話
如果個搞手唔係將全部利潤捐哂比星火/612，一部份利潤會落入自己袋
咁其實佢係用緊手足嘅捐款做緊自己嘅生意，製造自己嘅收入
如果改為集資
每個比錢嘅手足都會有盤生意嘅股份，都會分到當中嘅利潤
唔會變成捐錢比人做自己生意

小心非法集資

如果向公眾而唔係專業投資者宣傳自己嘅集資計劃有機會犯法 有好嘅計劃唔好死起呢啲細節位咁可惜

進行小規模的散戶眾籌，向來都是一個選項。根據《公司(清盤及雜項條文)條例》附表17第1部的規定，所發售的證券金額，如果在12個月內並不超過 500 萬港元，可免除遵守《公司(清盤及雜項條文)條例》中的招股章程規定。發行人只需在有關文件上聲明，它未經任何香港監管機構的審查。根據《證券及期貨條例》第103(2) (ga)條，該等發售也獲得免除遵守第103(1)條的禁止規定。該等條文的綜合效力是：如果只是向公眾作出小規模的發售，便可以不需在合規招股章程中作出披露。

香港為500萬港元之小規模發行所給予的豁免，與美國為107萬美元之小規模發行所給予的豁免比較，金額雖然略低，但香港的制度卻較為寬鬆，並無任何特定披露要求(惟須遵守《證券及期貨條例》中有關虛假或誤導性陳述的規管條文)。我們不應低估此等向小規模或初始集資(例如種子基金)提供的豁免所具的潛力，但必須注意的是，此等豁免僅限於向公司提供，而以非法團集體投資計劃 (non-corporate CIS)、結構性產品 (structured product) 等形式構建的項目，將不獲給予豁免。